西環集中營： 梁為習7.1訪港「洗太平地」

西環集中營：
梁為習7.1訪港「洗太平地」

5,097
梁振英
適中字型
較大字型
梁振英

特首梁振英還有兩個月左右就離任，但梁政府近日卻相當「積極」拘捕參與抗爭人士。有民主派人士認為，梁此舉是想以此做成寒蟬效應，提早為今年7.1「洗太平地」，為國家主席習近平來港鋪路外，也想借打擊港獨及激進派人士領功。但他認為梁如意算盤是否打得響仍屬未知數，「梁振英再咁搞，只會再逼到香港人反彈」。

或逼到港人反彈
有民主派中人稱雖然官方未宣佈習近平今年7.1來港，但有內地收風人已不時打探，究竟今年7.1會有多少人上街，「會唔會有人叫反習口號？會唔會有針對習示威？7.1遊行會唔會好多人？」他認為北京見林鄭月娥當選，港人未有強烈反彈，「以為香港人收貨，7.1未必有好多人上街」，而梁振英也睇準機會，在離任前大舉搜捕抗爭人士及港獨派，「梁振英憑乜做到政協副主席？咪就係反港獨有功！」
另一政界人士稱，近日中共中央機關刊物《求是》雜誌發表署名文章，解釋習近平的「總體國家安全觀」，當中就將「港獨」納入國家安全戰略範圍內，可見習對「港獨」仍是相當在意，「所以梁振英就要繼續打港獨，以此討好習近平，顯示對習忠心」，但他直言若梁在未來兩個月，再將大搜捕民主派人士行動升級，甚至拉更多參加佔中人士，「到時香港人就會反彈，原本7.1唔會上街嘅人，到時都會被激到上街『歡迎』習近平」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
團結基金倡填海 碼頭起樓
下一則
回歸20年《蘋果》徵舊物 尋找消失的香港